**孫鵬**，[臺灣知名](../Page/臺灣.md "wikilink")[男藝人](../Page/男藝人.md "wikilink")、[男演員](../Page/男演員.md "wikilink")、[主持人](../Page/主持人.md "wikilink")；[外省人第二代](../Page/外省人第二代.md "wikilink")\[1\]\[2\]，生於[臺灣](../Page/臺灣.md "wikilink")，[國光劇藝實驗學校畢業](../Page/國光劇藝實驗學校.md "wikilink")，曾在[國立臺灣藝術大學戲劇四十學分班進修](../Page/國立臺灣藝術大學.md "wikilink")，2017年6月，臺灣藝術大學廣播電視系[學士進修在職專班畢業](../Page/學士.md "wikilink")（第廿一屆）。是[三立電視綜藝節目](../Page/三立電視.md "wikilink")《國光幫幫忙》的主持群之一，也曾參與多部戲劇的演出。

## 家庭

1996年和藝人[狄鶯在拍攝](../Page/狄鶯.md "wikilink")《我的阿爸我的子》期間相戀，1998年結婚\[3\]；2000年1月1日育有一子孫華（後改名[孫安佐](../Page/孫安佐.md "wikilink")）。不到2年因個性不合離婚，並在2007年復合，還大張旗鼓特別到關島舉行婚禮。為了專心照顧兒子，狄鶯近年來幾乎不接戲，在家當家庭主婦，她曾透露自己私下是個十足小女人，暱稱老公為「皇上」。\[4\]

其獨子於2018年3月因在美國[賓州就讀的邦納普倫德加斯特天主教高中](../Page/賓州.md "wikilink")（Bonner &
Prendergast Catholic High School）揚言要「射擊」學校而遭逮捕\[5\]。

## 爭議

根據2015年8月《壹週刊》報導，孫鵬日前和林姓女球友互動頻繁，運動完兩人同返女生香閨，加上連續好幾天被目擊攜女球友相伴打球，緊密的關係引起外界聯想。並從8月2日起，被目擊和好友唱KTV狂歡到凌晨3點，最後沒有直接回家，反而直奔林姓女球友家。19日他被目擊在同一棟大樓前，從女方駕駛的休旅車下車，同樣熟門熟路地進入此女香閨。而20日則是被拍到錄影結束後，搭[庹宗康的車返回內湖疑似過去舊家的屋宅](../Page/庹宗康.md "wikilink")，而這名女子同樣現身此處，身邊還帶著一名幫傭整理環境。21日孫鵬外出打高爾夫球，再度上了林姓女球友的休旅車，先至[士林監理站](../Page/士林監理站.md "wikilink")，隨後前往新竹的球場俱樂部打球\[6\]。之後連續幾天兩人仍舊密集單獨見面，林女行為舉止宛如女主人，孫鵬甚至還有感應器能自由進出女方家\[7\]。

狄鶯不認識孫鵬這位女球友，但她選擇力挺老公到底，表示：「老公是天，說是球友就是球友。」據《三立新聞網》報導，孫鵬今日現身說明，沒有一絲嚴肅，反而開玩笑表示還會拍到更多球友，更反問記者為何要保持距離，強調：「男女一起打球、喝酒是正常的，誰有空誰來打。」也不會特地安撫老婆\[8\]。對此孫鵬現身三立「國光幫幫忙」自清，夫妻倆感情沒問題，對方是多年的「球友」，「我沒有助理，最近請她幫我處理公事。」狄鶯不會吃醋嗎？孫鵬表示，我跟誰被拍到她都會吃醋，但交朋友很正常。言下之意是不會不與異性來往\[9\]。並談到以前常與狄鶯打球，近期卻甚少合體，孫鵬說是因老婆工作忙，加上變得不愛曬太陽，自然就沒機會。未來也不會特別與女球友保持距離，「我覺得要讓大家習慣，男女一起打球是很正常的，越避開才越有嫌疑，我們約打球就誰有空、誰來打啊！」他不願多透露該女身分，僅透露有正當工作且單身，似有不少追求者\[10\]。也表示臨老入花叢不是他的選項，「我又不老，入什麼花叢」，現在過日子很開心，過一天算一天\[11\]。最後孫鵬表示，未來不會特別與女球友保持距離，男女一起打球很正常，愈避愈有嫌疑，約打球就是誰有空就打，這名女球友也和其他圈內人打過球，以後見面不會尷尬\[12\]。而即將升高中的15歲兒子，看到報導後說：「記者都亂寫\[13\]。」

他口稱「球友」，事後又稱該女兼當他的助理，「我沒有助理，她有時幫忙處理事情。」但該女昨沒陪同錄影\[14\]。至於進出林女松山區的住處，孫鵬也答：「那是我工作室，我只要累了就會在那休息。」眼尖網友表示「助理怎會在孫鵬工作室換衣服」？兩造說法無法兜攏，而且孫鵬說的「好多球友」，在《壹週刊》跟拍的內容中，也沒看到。娛樂圈所謂助理，主要是陪伴拍戲打點生活點滴，孫鵬在黑幫電影《[角頭](../Page/角頭_\(電影\).md "wikilink")》戲份頗重，拍戲長達1個半月，記者昨詢問電影劇組人員，沒人看過那位與他過從甚密的球友出現在片場。孫鵬身邊出現的都是男助理，劇組接洽的窗口也都是男性\[15\]。

## 事件

有影迷指出，孫鵬教導小孩的方式是嚴肅的，總是希望孩子有個好未來，因此對於孩子的作息都很要求。2007年10月21日，復婚後的孫鵬與妻子一同為台灣「愛爾康」出任護眼大使。由於自己主持的節目過於辛辣，孫鵬不允許兒子孫安佐觀看國光幫幫忙。

對於「三立都會台『國光幫幫忙』 節目內容不妥」案，NCC已警告要求製作單位切實依電視節目分級處理辦法規定製播節目，並斟酌不當動作和不當表現手法。

## 作品

### 電視劇

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p><strong>年份</strong></p></th>
<th><p><strong>播出頻道</strong></p></th>
<th><p><strong>劇名</strong></p></th>
<th><p>'''飾演</p></th>
<th><p><strong>合作演員</strong></p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>2017年</p></td>
<td><p><a href="../Page/台視.md" title="wikilink">台視</a>、<a href="../Page/三立都會台.md" title="wikilink">三立都會台</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/噗通噗通我愛你.md" title="wikilink">噗通噗通我愛你</a>》</p></td>
<td><p>飛虎哥</p></td>
<td><p><a href="../Page/陳奕.md" title="wikilink">陳奕</a>、<a href="../Page/魏蔓.md" title="wikilink">魏蔓</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2013年</p></td>
<td><p><a href="../Page/三立都會台.md" title="wikilink">三立都會台</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/就是要你愛上我.md" title="wikilink">就是要你愛上我</a>》</p></td>
<td><p>巴斯</p></td>
<td><p><a href="../Page/炎亞綸.md" title="wikilink">炎亞綸</a>、<a href="../Page/郭雪芙.md" title="wikilink">郭雪芙</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/中視.md" title="wikilink">中視</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/愛情急整室.md" title="wikilink">愛情急整室</a>》</p></td>
<td><p>段啟名</p></td>
<td><p><a href="../Page/陳曉東.md" title="wikilink">陳曉東</a>、<a href="../Page/簡嫚書.md" title="wikilink">簡嫚書</a>、<a href="../Page/李沛旭.md" title="wikilink">李沛旭</a>、<a href="../Page/林育品.md" title="wikilink">阿喜</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2012年</p></td>
<td><p><a href="../Page/緯來電影台.md" title="wikilink">緯來電影台</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/雙全.md" title="wikilink">雙全</a>》</p></td>
<td><p>武懷文</p></td>
<td><p><a href="../Page/顧寶明.md" title="wikilink">顧寶明</a>、<a href="../Page/張詩盈.md" title="wikilink">張詩盈</a>、<a href="../Page/林美照.md" title="wikilink">林美照</a>、<a href="../Page/高英軒.md" title="wikilink">高英軒</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2011年</p></td>
<td><p><a href="../Page/大愛.md" title="wikilink">大愛</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/何處是我家.md" title="wikilink">何處是我家</a>》</p></td>
<td><p>陳松田</p></td>
<td><p><a href="../Page/王美雪.md" title="wikilink">王美雪</a>、<a href="../Page/吳婉君.md" title="wikilink">吳婉君</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/公視.md" title="wikilink">公視</a></p></td>
<td><p>人生劇展《<a href="../Page/回聲.md" title="wikilink">回聲</a>》</p></td>
<td><p>葉大偉</p></td>
<td><p><a href="../Page/陳孝萱.md" title="wikilink">陳孝萱</a>、<a href="../Page/根誌優.md" title="wikilink">根誌優</a>、<a href="../Page/朱德剛.md" title="wikilink">朱德剛</a>、<a href="../Page/羅北安.md" title="wikilink">羅北安</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2010年</p></td>
<td><p><a href="../Page/大愛.md" title="wikilink">大愛</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/清秀家人.md" title="wikilink">清秀家人</a>》</p></td>
<td><p>李正富</p></td>
<td><p><a href="../Page/梁家榕.md" title="wikilink">梁家榕</a>、<a href="../Page/施易男.md" title="wikilink">施易男</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<a href="../Page/我的尪我的某.md" title="wikilink">我的尪我的某</a>》</p></td>
<td><p>潘東明</p></td>
<td><p><a href="../Page/連靜雯.md" title="wikilink">連靜雯</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2009年</p></td>
<td><p><a href="../Page/中視.md" title="wikilink">中視</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/青梅竹馬_(2009年電視劇).md" title="wikilink">青梅竹馬</a>》</p></td>
<td><p>何大誠</p></td>
<td><p><a href="../Page/楊一展.md" title="wikilink">楊一展</a>、<a href="../Page/馬念先.md" title="wikilink">馬念先</a>、<a href="../Page/郭昱晴.md" title="wikilink">郭昱晴</a>、<a href="../Page/Gino.md" title="wikilink">Gino</a>、<a href="../Page/林韋君.md" title="wikilink">林韋君</a>、<a href="../Page/林彥君.md" title="wikilink">林彥君</a>、<a href="../Page/洪小鈴.md" title="wikilink">洪小鈴</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/大愛.md" title="wikilink">大愛</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/幸福的起點.md" title="wikilink">幸福的起點</a>》</p></td>
<td><p>江衍銘</p></td>
<td><p><a href="../Page/趙詠華.md" title="wikilink">趙詠華</a>、<a href="../Page/朱陸豪.md" title="wikilink">朱陸豪</a>、<a href="../Page/柯素雲.md" title="wikilink">柯素雲</a>、<a href="../Page/柯淑勤.md" title="wikilink">柯淑勤</a>、<a href="../Page/許家榮.md" title="wikilink">許家榮</a>、<a href="../Page/嚴藝文.md" title="wikilink">嚴藝文</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/公視.md" title="wikilink">公視</a></p></td>
<td><p>人生劇展《<a href="../Page/試管神仙.md" title="wikilink">試管神仙</a>》</p></td>
<td><p>李維凱</p></td>
<td><p><a href="../Page/陳孝萱.md" title="wikilink">陳孝萱</a>、<a href="../Page/洪瑞霞.md" title="wikilink">洪瑞霞</a>、<a href="../Page/蔡佳宏.md" title="wikilink">蔡佳宏</a>、<a href="../Page/香香_(演員).md" title="wikilink">香香</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/大愛.md" title="wikilink">大愛</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/芳草碧連天_(電視劇).md" title="wikilink">芳草碧連天</a>》</p></td>
<td><p>高阿和</p></td>
<td><p><a href="../Page/楊貴媚.md" title="wikilink">楊貴媚</a>、<a href="../Page/林嘉俐.md" title="wikilink">林嘉俐</a>、<a href="../Page/蔣偉文.md" title="wikilink">蔣偉文</a>、<a href="../Page/蘇炳憲.md" title="wikilink">蘇炳憲</a>、<a href="../Page/高捷_(演員).md" title="wikilink">高捷</a>、<a href="../Page/秋乃樺.md" title="wikilink">秋乃樺</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2008年</p></td>
<td><p>三立</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/敗犬女王.md" title="wikilink">敗犬女王</a>》</p></td>
<td><p>（照片客串）</p></td>
<td><p><a href="../Page/阮經天.md" title="wikilink">阮經天</a>、<a href="../Page/楊謹華.md" title="wikilink">楊謹華</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2006年</p></td>
<td><p>中視</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/國光異校.md" title="wikilink">國光異校</a>》</p></td>
<td><p>孫鵬</p></td>
<td><p><a href="../Page/庹宗康.md" title="wikilink">庹宗康</a>、<a href="../Page/屈中恆.md" title="wikilink">屈中恆</a>、<a href="../Page/謝麗金.md" title="wikilink">謝麗金</a>、<a href="../Page/蔡淑臻.md" title="wikilink">蔡淑臻</a>、<a href="../Page/曾婉華.md" title="wikilink">曾婉華</a>、<a href="../Page/范筱梵.md" title="wikilink">范筱梵</a>、<a href="../Page/許嘉凌.md" title="wikilink">許嘉凌</a>、<a href="../Page/小刀.md" title="wikilink">小刀</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/東森.md" title="wikilink">東森綜合台</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/麻辣一家親.md" title="wikilink">麻辣一家親</a>》</p></td>
<td><p>江有為</p></td>
<td><p><a href="../Page/藍心湄.md" title="wikilink">藍心湄</a>、<a href="../Page/檢場.md" title="wikilink">檢場</a>、<a href="../Page/梁又琳.md" title="wikilink">梁又琳</a>、<a href="../Page/柯叔元.md" title="wikilink">柯叔元</a>、<a href="../Page/阿Ben.md" title="wikilink">阿Ben</a>、<a href="../Page/馮媛甄.md" title="wikilink">馮媛甄</a>、<a href="../Page/張本渝.md" title="wikilink">張本渝</a>、<a href="../Page/包偉銘.md" title="wikilink">包偉銘</a>、<a href="../Page/曹蘭.md" title="wikilink">曹蘭</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2005年</p></td>
<td><p><a href="../Page/大愛.md" title="wikilink">大愛</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/草山春暉.md" title="wikilink">草山春暉</a>》</p></td>
<td><p>李正富</p></td>
<td><p><a href="../Page/霍正奇.md" title="wikilink">霍正奇</a>、<a href="../Page/檢場.md" title="wikilink">檢場</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2004年</p></td>
<td><p><a href="../Page/八大.md" title="wikilink">八大</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/啞巴新娘.md" title="wikilink">啞巴新娘</a>》</p></td>
<td><p>周少白</p></td>
<td><p><a href="../Page/岳翎.md" title="wikilink">岳翎</a>、<a href="../Page/謝祖武.md" title="wikilink">謝祖武</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/大愛.md" title="wikilink">大愛</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/大愛的孩子.md" title="wikilink">大愛的孩子</a>》</p></td>
<td><p>簡燦池</p></td>
<td><p><a href="../Page/謝瓊煖.md" title="wikilink">謝瓊煖</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<a href="../Page/後山姊妹.md" title="wikilink">後山姊妹</a>》</p></td>
<td><p>黃金木</p></td>
<td><p><a href="../Page/楊慶煌.md" title="wikilink">楊慶煌</a>、<a href="../Page/王欣逸.md" title="wikilink">王欣逸</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2003年</p></td>
<td><p><a href="../Page/華視.md" title="wikilink">華視</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/狂愛龍捲風.md" title="wikilink">狂愛龍捲風</a>》</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/徐若瑄.md" title="wikilink">徐若瑄</a>、<a href="../Page/周渝民.md" title="wikilink">周渝民</a>、<a href="../Page/屈中恆.md" title="wikilink">屈中恆</a>、<a href="../Page/朱孝天.md" title="wikilink">朱孝天</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<a href="../Page/愛、謊言、配偶欄.md" title="wikilink">愛、謊言、配偶欄</a>》</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/屈中恒.md" title="wikilink">屈中恒</a>、<a href="../Page/張玉嬿.md" title="wikilink">張玉嬿</a>、<a href="../Page/王皓_(演員).md" title="wikilink">王皓</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/大愛.md" title="wikilink">大愛</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/錦貴.md" title="wikilink">錦貴</a>》</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/何如芸.md" title="wikilink">何如芸</a>、<a href="../Page/陳淑芳.md" title="wikilink">陳淑芳</a>、<a href="../Page/林照雄.md" title="wikilink">林照雄</a>、<a href="../Page/易淑寬.md" title="wikilink">易淑寬</a>、<a href="../Page/林義芳.md" title="wikilink">林義芳</a>、<a href="../Page/曾晴.md" title="wikilink">曾晴</a>、<a href="../Page/王欣逸.md" title="wikilink">王欣逸</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<a href="../Page/四重奏_(大愛劇場).md" title="wikilink">四重奏</a>》</p></td>
<td><p>秦基雄</p></td>
<td><p><a href="../Page/檢場.md" title="wikilink">檢場</a>、<a href="../Page/楊麗音.md" title="wikilink">楊麗音</a>、<a href="../Page/楊貴媚.md" title="wikilink">楊貴媚</a>、<a href="../Page/林嘉俐.md" title="wikilink">林嘉俐</a>、<a href="../Page/楊淇_(台灣演員).md" title="wikilink">楊淇</a>、<a href="../Page/林信佑.md" title="wikilink">林信佑</a>、<a href="../Page/何豪傑.md" title="wikilink">何豪傑</a>、<a href="../Page/陳霆.md" title="wikilink">陳霆</a>、<a href="../Page/柯淑勤.md" title="wikilink">柯淑勤</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2002年</p></td>
<td><p><a href="../Page/東風.md" title="wikilink">東風</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/八號風球的愛戀.md" title="wikilink">八號風球的愛戀</a>》</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/屈中恆.md" title="wikilink">屈中恆</a>、<a href="../Page/丁小芹.md" title="wikilink">丁小芹</a>、<a href="../Page/曾寶儀.md" title="wikilink">曾寶儀</a>、<a href="../Page/鄭家榆.md" title="wikilink">鄭家榆</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/公視.md" title="wikilink">公視</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/晚安明天見.md" title="wikilink">晚安明天見</a>》</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/屈中恆.md" title="wikilink">屈中恆</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2001年</p></td>
<td><p><a href="../Page/大愛.md" title="wikilink">大愛</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/賣油阿成.md" title="wikilink">賣油阿成</a>》</p></td>
<td><p>楊志成</p></td>
<td><p><a href="../Page/屈中恆.md" title="wikilink">屈中恆</a>、<a href="../Page/朱守樂.md" title="wikilink">朱守樂</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2000年</p></td>
<td><p><a href="../Page/三立.md" title="wikilink">三立</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/九指新娘.md" title="wikilink">九指新娘</a>》</p></td>
<td><p>許懷文</p></td>
<td><p><a href="../Page/江祖平.md" title="wikilink">江祖平</a>、<a href="../Page/王燦.md" title="wikilink">王燦</a>、<a href="../Page/李芳雯.md" title="wikilink">李芳雯</a>、<a href="../Page/范瑞君.md" title="wikilink">范瑞君</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/台視.md" title="wikilink">台視</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/花開正紅時.md" title="wikilink">花開正紅時</a>》</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/白冰冰.md" title="wikilink">白冰冰</a>、<a href="../Page/澎恰恰.md" title="wikilink">澎恰恰</a>、<a href="../Page/方文琳.md" title="wikilink">方文琳</a>、<a href="../Page/陳子強.md" title="wikilink">陳子強</a>、<a href="../Page/金玉嵐.md" title="wikilink">金玉嵐</a>、<a href="../Page/九孔_(藝人).md" title="wikilink">九孔</a>、<a href="../Page/連水銀.md" title="wikilink">連水銀</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/大愛.md" title="wikilink">大愛</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/回家.md" title="wikilink">回家</a>》</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/李立群.md" title="wikilink">李立群</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1999年</p></td>
<td><p>|<a href="../Page/中視.md" title="wikilink">中視</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/君子蘭花.md" title="wikilink">君子蘭花</a>》</p></td>
<td><p>孫天翔</p></td>
<td><p><a href="../Page/涂善妮.md" title="wikilink">涂善妮</a>、<a href="../Page/楊慶煌.md" title="wikilink">楊慶煌</a>、<a href="../Page/崔佩儀.md" title="wikilink">崔佩儀</a>、<a href="../Page/侯怡君.md" title="wikilink">侯怡君</a>、<a href="../Page/陳冠霖.md" title="wikilink">陳冠霖</a>、<a href="../Page/江宏恩.md" title="wikilink">江宏恩</a>、<a href="../Page/張庭.md" title="wikilink">張庭</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/民視.md" title="wikilink">民視</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/富貴在天_(台灣電視劇).md" title="wikilink">富貴在天</a>》</p></td>
<td><p>陳家明</p></td>
<td><p><a href="../Page/陸小芬.md" title="wikilink">陸小芬</a>、<a href="../Page/崔浩然_(演員).md" title="wikilink">崔浩然</a>、<a href="../Page/徐亨.md" title="wikilink">徐亨</a>、<a href="../Page/葉歡.md" title="wikilink">葉歡</a>、<a href="../Page/黃膺勳.md" title="wikilink">黃膺勳</a>、<a href="../Page/何如芸.md" title="wikilink">何如芸</a>、<a href="../Page/宋逸民.md" title="wikilink">宋逸民</a>、<a href="../Page/劉曉憶.md" title="wikilink">劉曉憶</a>、<a href="../Page/林煒.md" title="wikilink">林煒</a>、<a href="../Page/黄少祺.md" title="wikilink">黄少祺</a>、<a href="../Page/江宏恩.md" title="wikilink">江宏恩</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1998年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/深情~孤女的愿望.md" title="wikilink">深情~孤女的愿望</a>》</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/劉玉婷.md" title="wikilink">劉玉婷</a>、<a href="../Page/江國賓.md" title="wikilink">江國賓</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1997年</p></td>
<td><p>中視</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/珍重我的愛.md" title="wikilink">珍重我的愛</a>》</p></td>
<td><p>畢浩偉</p></td>
<td><p><a href="../Page/岳翎.md" title="wikilink">岳翎</a>、<a href="../Page/湯志偉.md" title="wikilink">湯志偉</a>、<a href="../Page/王渝文.md" title="wikilink">王渝文</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/民視.md" title="wikilink">民視</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/一枝草一點露.md" title="wikilink">一枝草一點露</a>》</p></td>
<td><p>許明義</p></td>
<td><p><a href="../Page/蕭大陸.md" title="wikilink">蕭大陸</a>、<a href="../Page/狄鶯.md" title="wikilink">狄鶯</a>、<a href="../Page/陳冠霖.md" title="wikilink">陳冠霖</a>、<a href="../Page/星卉.md" title="wikilink">星卉</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/華視.md" title="wikilink">華視</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/我的阿爸我的子.md" title="wikilink">我的阿爸我的子</a>》</p></td>
<td><p>郭家興</p></td>
<td><p><a href="../Page/石英_(演員).md" title="wikilink">石英</a>、<a href="../Page/劉秀雯.md" title="wikilink">劉秀雯</a>、<a href="../Page/朱慧珍_(藝人).md" title="wikilink">朱慧珍</a>、<a href="../Page/狄鶯.md" title="wikilink">狄鶯</a>、<a href="../Page/倪齊民.md" title="wikilink">倪齊民</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1996年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/第一世家.md" title="wikilink">第一世家</a>》</p></td>
<td><p>賴武雄</p></td>
<td><p><a href="../Page/張玉嬿.md" title="wikilink">張玉嬿</a>、<a href="../Page/蕭大陸.md" title="wikilink">蕭大陸</a>、<a href="../Page/石英_(演員).md" title="wikilink">石英</a>、<a href="../Page/江霞.md" title="wikilink">江霞</a>、<a href="../Page/朱慧珍_(藝人).md" title="wikilink">朱慧珍</a>、<a href="../Page/江淑娜.md" title="wikilink">江淑娜</a>、<a href="../Page/湯志偉.md" title="wikilink">湯志偉</a>、<a href="../Page/崔佩儀.md" title="wikilink">崔佩儀</a>、<a href="../Page/王燦.md" title="wikilink">王燦</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1995年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/驚世媳婦.md" title="wikilink">驚世媳婦</a>》</p></td>
<td><p>阿雄</p></td>
<td><p><a href="../Page/張玉嬿.md" title="wikilink">張玉嬿</a>、<a href="../Page/蕭大陸.md" title="wikilink">蕭大陸</a>、<a href="../Page/劉秀雯.md" title="wikilink">劉秀雯</a>、<a href="../Page/王中皇.md" title="wikilink">王中皇</a>、<a href="../Page/楊慶煌.md" title="wikilink">楊慶煌</a>、<a href="../Page/周筱云.md" title="wikilink">周筱云</a>、<a href="../Page/郭子乾.md" title="wikilink">郭子乾</a>、<a href="../Page/陳夙芬.md" title="wikilink">陳夙芬</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/華視.md" title="wikilink">華視</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/大地勇士.md" title="wikilink">大地勇士</a>》</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/陳為民.md" title="wikilink">陳為民</a>、<a href="../Page/凌冰.md" title="wikilink">凌冰</a>、<a href="../Page/李興文.md" title="wikilink">李興文</a>、<a href="../Page/施羽.md" title="wikilink">施羽</a>、<a href="../Page/李國超.md" title="wikilink">李國超</a>、<a href="../Page/林美貞.md" title="wikilink">林美貞</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1994年</p></td>
<td><p><a href="../Page/超视.md" title="wikilink">超视</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/我愛美人魚.md" title="wikilink">我愛美人魚</a>》</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/酒井法子.md" title="wikilink">酒井法子</a>、<a href="../Page/邵昕.md" title="wikilink">邵昕</a>、<a href="../Page/秦風.md" title="wikilink">秦風</a>、<a href="../Page/江國賓.md" title="wikilink">江國賓</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1993年</p></td>
<td><p><a href="../Page/華視.md" title="wikilink">華視</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/包青天.md" title="wikilink">包青天</a>》之鍘王爺</p></td>
<td><p>唐文廣</p></td>
<td><p><a href="../Page/金超群.md" title="wikilink">金超群</a>、<a href="../Page/張倩.md" title="wikilink">張莉莉</a>、<a href="../Page/何家勁.md" title="wikilink">何家勁</a>、<a href="../Page/范鴻軒.md" title="wikilink">范鴻軒</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<a href="../Page/包青天.md" title="wikilink">包青天</a>》之鍘美案</p></td>
<td><p>宋仁宗</p></td>
<td><p><a href="../Page/金超群.md" title="wikilink">金超群</a>、<a href="../Page/劉雪華.md" title="wikilink">劉雪華</a>、<a href="../Page/何家勁.md" title="wikilink">何家勁</a>、<a href="../Page/范鴻軒.md" title="wikilink">范鴻軒</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/中視.md" title="wikilink">中視</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/那一年，我們都很酷.md" title="wikilink">那一年，我們都很酷</a>》</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/天心_(藝人).md" title="wikilink">天心</a>、<a href="../Page/寇世勳.md" title="wikilink">寇世勳</a>、<a href="../Page/賈靜雯.md" title="wikilink">賈靜雯</a>、<a href="../Page/王耀慶.md" title="wikilink">王耀慶</a>、<a href="../Page/李秀媛.md" title="wikilink">李秀媛</a>、<a href="../Page/虞小卉.md" title="wikilink">虞小卉</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1992年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/一代皇后大玉兒.md" title="wikilink">一代皇后大玉兒</a>》</p></td>
<td><p><a href="../Page/多爾袞.md" title="wikilink">多爾袞</a>（少年）<br />
<a href="../Page/福臨.md" title="wikilink">福臨</a>（成年）</p></td>
<td><p><a href="../Page/潘迎紫.md" title="wikilink">潘迎紫</a>、<a href="../Page/爾冬陞.md" title="wikilink">爾冬陞</a>、<a href="../Page/劉青雲.md" title="wikilink">劉青雲</a>、<a href="../Page/季芹.md" title="wikilink">季芹</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1990年</p></td>
<td><p><a href="../Page/華視.md" title="wikilink">華視</a></p></td>
<td><p>華視劇展《小市民的天空系列：等待黎明》</p></td>
<td><p>余中原</p></td>
<td><p><a href="../Page/庹宗康.md" title="wikilink">庹宗康</a>、<a href="../Page/焦恩俊.md" title="wikilink">焦恩俊</a>、<a href="../Page/鄒琳琳.md" title="wikilink">鄒琳琳</a>、<a href="../Page/陸元琪.md" title="wikilink">陸元琪</a>、<a href="../Page/秦豪.md" title="wikilink">秦豪</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<a href="../Page/大兵日記.md" title="wikilink">大兵日記</a>》</p></td>
<td><p>張自立</p></td>
<td><p><a href="../Page/李興文.md" title="wikilink">李興文</a>、<a href="../Page/李明依.md" title="wikilink">李明依</a>、<a href="../Page/庹宗康.md" title="wikilink">庹宗康</a>、<a href="../Page/李國超.md" title="wikilink">李國超</a>、<a href="../Page/游安順.md" title="wikilink">游安順</a>、 <a href="../Page/謝金燕.md" title="wikilink">謝金燕</a>、<a href="../Page/施孝榮.md" title="wikilink">施孝榮</a>、<a href="../Page/黃舒駿.md" title="wikilink">黃舒駿</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/中視.md" title="wikilink">中視</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/電視法庭.md" title="wikilink">電視法庭</a>－飆車少年》</p></td>
<td><p>袁律師</p></td>
<td><p><a href="../Page/包翠英.md" title="wikilink">包翠英</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td><p>《<a href="../Page/男人的愛情.md" title="wikilink">男人的愛情</a>》</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 電影

| **年份**                                 | **片名**                                       | '''飾演                                                                                                                                                                                             | **合作演員**                                                                                                                                                                                                                                                                                                        |
| -------------------------------------- | -------------------------------------------- | ------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- | --------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- |
| 1983年                                  | 《[小畢的故事](../Page/小畢的故事.md "wikilink")》       |                                                                                                                                                                                                   |                                                                                                                                                                                                                                                                                                                 |
| 1984年                                  | 《少年阿辛》                                       |                                                                                                                                                                                                   |                                                                                                                                                                                                                                                                                                                 |
| 1985年                                  | 《青梅竹馬》                                       |                                                                                                                                                                                                   |                                                                                                                                                                                                                                                                                                                 |
| 《[唐朝綺麗男](../Page/唐朝綺麗男.md "wikilink")》 |                                              | [夏文汐](../Page/夏文汐.md "wikilink")、[陽帆](../Page/陽帆.md "wikilink")、[鈕承澤](../Page/鈕承澤.md "wikilink")、[張國柱](../Page/張國柱.md "wikilink")、[張盈真](../Page/張盈真.md "wikilink")、[苗天](../Page/苗天.md "wikilink") |                                                                                                                                                                                                                                                                                                                 |
| 1990年                                  | 《金馬大兵》                                       |                                                                                                                                                                                                   |                                                                                                                                                                                                                                                                                                                 |
| 1991年                                  | 《[極道追-{踪}-](../Page/極道追踪.md "wikilink")》     |                                                                                                                                                                                                   | [劉德華](../Page/劉德華.md "wikilink")、[鍾楚紅](../Page/鍾楚紅.md "wikilink")、[庹宗華](../Page/庹宗華.md "wikilink")                                                                                                                                                                                                              |
| 1991年                                  | 《上海假期》                                       |                                                                                                                                                                                                   |                                                                                                                                                                                                                                                                                                                 |
| 1993年                                  | 《雲南故事》                                       | 客串                                                                                                                                                                                                | [呂琇菱](../Page/呂琇菱.md "wikilink")、[林建華](../Page/林建華.md "wikilink")、[濮存昕](../Page/濮存昕.md "wikilink")、[盧秀瓊](../Page/盧秀瓊.md "wikilink")、[大月謙介](../Page/大月謙介.md "wikilink")、[東靜子](../Page/東靜子.md "wikilink")、[陳淑芳](../Page/陳淑芳.md "wikilink")                                                                        |
| 2005年                                  | 《太保的五個朋友》                                    |                                                                                                                                                                                                   |                                                                                                                                                                                                                                                                                                                 |
| 2007年                                  | 《[菊島之戀](../Page/菊島之戀.md "wikilink")》         |                                                                                                                                                                                                   |                                                                                                                                                                                                                                                                                                                 |
| 2013年                                  | 《[華麗緣](../Page/華麗緣.md "wikilink")》           |                                                                                                                                                                                                   |                                                                                                                                                                                                                                                                                                                 |
| 2014年                                  | 《[逆轉勝](../Page/逆轉勝.md "wikilink")》           | 謝兩全(客串)                                                                                                                                                                                           | [溫尚翊](../Page/溫尚翊.md "wikilink")、[黃姵嘉](../Page/黃姵嘉.md "wikilink")、[王識賢](../Page/王識賢.md "wikilink")、[劉以豪](../Page/劉以豪.md "wikilink")、[陳松勇](../Page/陳松勇.md "wikilink")                                                                                                                                            |
| 2015年                                  | 《[五月一號](../Page/五月一號.md "wikilink")》         | 小胖                                                                                                                                                                                                | [任賢齊](../Page/任賢齊.md "wikilink")、[賈靜雯](../Page/賈靜雯.md "wikilink")、[程予希](../Page/程予希.md "wikilink")、[石知田](../Page/石知田.md "wikilink")、[庹宗華](../Page/庹宗華.md "wikilink")、[楊淇](../Page/楊淇_\(台灣演員\).md "wikilink")、[王宇婕](../Page/王宇婕.md "wikilink")、[鄭暐達](../Page/鄭暐達.md "wikilink")、[邵雨薇](../Page/邵雨薇.md "wikilink") |
| 2015年                                  | 《[角頭](../Page/角頭_\(電影\).md "wikilink")》      | 清楓                                                                                                                                                                                                | [黄鸿升](../Page/黄鸿升.md "wikilink")、[王陽明](../Page/王陽明_\(演員\).md "wikilink")                                                                                                                                                                                                                                        |
| 2018年                                  | 《[角頭2：王者再起](../Page/角頭2：王者再起.md "wikilink")》 | 清楓                                                                                                                                                                                                | 客串                                                                                                                                                                                                                                                                                                              |
|                                        |                                              |                                                                                                                                                                                                   |                                                                                                                                                                                                                                                                                                                 |

### 主持

| **年份** | **頻道** | **節目**                                 | **備註**                                                                     |
| ------ | ------ | -------------------------------------- | -------------------------------------------------------------------------- |
| 2005年  | 三立     | 《[國光幫幫忙](../Page/國光幫幫忙.md "wikilink")》 | 與[庹宗康和](../Page/庹宗康.md "wikilink")[屈中恆合作](../Page/屈中恆.md "wikilink")\[16\] |

### 音樂專輯

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th style="text-align: left;"><p>年份</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>專輯名稱</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>曲目</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>2005年</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>《你嘛幫幫忙》與<a href="../Page/庹宗康.md" title="wikilink">庹宗康和</a><a href="../Page/屈中恆.md" title="wikilink">屈中恆合唱</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>幫幫忙</li>
<li>BECAUSE I LOVE YOU</li>
<li>OS: 男人的義氣</li>
<li>HERE I AM</li>
<li>公車上的淡淡髮香</li>
<li>JOURNEY / OPEN ARMS</li>
<li>RICK PRICE / HEAVEN KNOWS</li>
<li>PAUL DAVIS / I GO CRAZY</li>
<li>OS: 還記得MTV包廂嗎</li>
<li>EARTH , WIND ＆ FIRE / LET'S GROOVE</li>
<li>DARYL HALL ＆ JOHN OATES / MANEATER</li>
<li>OS: 碰碰碰的DISCO</li>
<li>TAYLOR DAYNE / TELL IT TO MY HEART</li>
<li>INI KAMOZE / HERE COMES THE HOTSTEPPER</li>
<li>OS: 圖書館把妹術</li>
<li>ANDY WILLIAMS / CAN'T TAKE MY EYES OFF YOU</li>
<li>EURYTHMICS / SWEET DREAMS（ARE MADE OF THIS）</li>
<li>OS: 最man的機車騎士</li>
<li>EARTH , WIND ＆ FIRE / SEPTEMBER</li>
<li>MFSB / TSOP</li>
<li>OS: 失戀的傷與痛</li>
<li>JOHNNY LOGAN / HOLD ME NOW</li>
<li>OS: 舞會的吻別</li>
<li>MANHATTANS / KISS AND SAY GOODBYE</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 廣告

  - 2006年 澎澎 Pon Pon Man 止頭皮屑洗髮乳，與[狄鶯合作](../Page/狄鶯.md "wikilink")

## 商業

  - 曾經在台灣開過[夜店](../Page/夜店.md "wikilink")。

## 參考資料

## 外部連結

  -
  -
  -
[S](../Category/台灣綜藝節目主持人.md "wikilink")
[Category:臺灣電視男演員](../Category/臺灣電視男演員.md "wikilink")
[Category:臺灣電影男演員](../Category/臺灣電影男演員.md "wikilink")
[Category:山東裔台灣人](../Category/山東裔台灣人.md "wikilink")
[P鹏](../Category/孫姓.md "wikilink")
[Category:國立臺灣戲曲學院校友](../Category/國立臺灣戲曲學院校友.md "wikilink")

1.
2.
3.
4.
5.
6.
7.
8.
9.
10.
11.
12.
13.
14.
15.
16. 三立《國光幫幫忙》1月20日邀請Tony陳上節目，錄影過程中主持人之一的孫鵬不時以道具「教訓」Tony陳，最後甚至把他架起重摔在地，儘管是為了節目效果，但有網友把畫面貼上網，批評孫鵬在螢光幕上霸凌。